%@Auteur: François Meria\par
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices, calculer les nombres suivants en donnant le résultat
sous la forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{2mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$M=\dfrac{17}{2}- \dfrac{9}{10}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$N=\dfrac{23}{5}- \dfrac{4}{25}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$O=\dfrac{32}{8}+ \dfrac{17}{4}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$P=\dfrac{47}{3}+ \dfrac{30}{24}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$Q=\dfrac{34}{30}+ \dfrac{10}{3}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$R=\dfrac{41}{4}- \dfrac{21}{12}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$S=\dfrac{3}{25}+ \dfrac{4}{5}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$T=\dfrac{45}{2}- \dfrac{23}{2}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$U=\dfrac{46}{70}+ \dfrac{41}{7}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$V=\dfrac{34}{28}+ \dfrac{44}{7}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$W=\dfrac{2}{3}- \dfrac{7}{30}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$X=\dfrac{27}{7}+ \dfrac{22}{1}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
\end{tabularx}